一人一個童年不快/陰影

細細個老母俾左條好柒嘅褲我著
之後俾啲朋友笑，到依家都唔係好敢同啲唔係好friend嘅人出街

比老母綁住嚟打 比老豆困左係間房仔一日
勿相認

綁住打咁撚癡線

個陣喊到出唔到聲

整個童年都不快 搵唔到一個陰影

睇住老豆老母打交(正確嚟講係老豆打老母

我無睇 比人掉左出廳
當時乜春都掉唒出黎 好記得隻筷子係我面前掉落地斷撚左 我細佬係入面喊到仆街

養倉鼠睇住佢質到成身瓜子

係成個身滿哂，「杉」住一粒粒瓜子

小學5年級試過全級考第一
嗰陣係上下午校加埋嘅第一
拎咗500獎學金
結果阿媽一句唔該都無
拎咗去自己用，連少少獎勵俾我都無
嗰陣開始就覺得讀書無意義
成績一落千丈
而家諗起呢件事都仲係會嬲到喊

細個好撚窮, 住九龍城寨, 同細佬走左去附近公園玩, 跑黎跑去搞到好頸喝, 脫水咁濟, 身無分文, 之後見倒公園櫈上面有杯麥記汽水(果陣仲係白色大M紙杯), 果刻心諗:正,有野飲,鳩衝拎起黎飲, 屌你老母原來係尿, 到而家我都唔敢飲麥記汽水

唔好問我咩味, 想知自己試, 永世難忘

俾家姐喺筆盒貼阮兆祥貼紙，等我D同學以為我好鍾意阮兆祥

第一頁就打大佬

呀叔啲壓到仆街既尿會係咩味

我老豆老母喺廳打
我同我哥喱左喺房 但房門開住
兩兄妹係咁喊住叫唔好打
之後就望住我老豆一拳打暈左我老母

好多人有家暴

細個俾老母打，之後拉入廁所用花灑淋到成身濕晒，叫我清醒啲

細個百厭玩跳膠箱，點知跳跳吓爆膠，成隻腳由腳指尾割到上菠蘿蓋，都幾深吓。幸好唔洗縫針之後幾年都冇跳過

見到樓上講倉鼠 我就諗起我都有陰影喇
話說我好驚蛙類 龜 望住會打冷震好緊張
點解驚蛙類呢 我小學住村屋 不樓都多蛇蟲鼠蟻㗎喇
上2樓條路有好重既大鐵門 個日放學返屋企 一開門
見到條門縫夾住左隻蛙 我諗係田雞掛 隻蛙已經扁唒變左蛙乾 好q核突 屌 我都唔撚知佢點解咁好彩夾到係個度！

點解驚龜呢 紬細個 我老豆成日嚇我話d出前一丁底下擺左d龜 d公仔面係用龜整
讀緊中學個陣 我屋企養左一缸龜 細魚 仲有唔知係邊搵左隻bb蟹返黎 個日放學返屋企 見到隻bb龜手腳出唒黎浮下浮下 (佢用個屁屁對住我) 咁我覺得幾得意 又好奇 未見過龜會咁嘆咁浮係度唔郁 我咪望住 浮下浮下 浮到轉身之後 我見到深深既黑洞 屌你老母 隻龜無撚左個頭 死左 所以手腳先出唒黎浮下浮下 嚇到我仆街 慢慢轉過黎睇唔到頭 再望到個黑洞個下真係嚇親